中美洲移民發動示威 高喊要入境美國

中美洲移民發動示威 高喊要入境美國

雖然美軍與鎮暴警察大舉進駐，數百名中美洲移民今天仍在美墨邊境發動情緒沸騰的示威，高喊著要求美國總統川普讓他們入境美國。

數千移民大軍聚集使得緊張情勢升高，此時川普在感恩節揚言，一旦他認為墨西哥無法控制邊界，他將關閉邊界。

由於數十名戴著頭盔並配備步槍的美國警察在面對墨西哥方向的邊境列陣，忙碌的聖伊席卓入境口岸（San Ysidro Port of Entry）的人車交通停止了40分鐘。此外，鎮暴警察演練鎮暴隊形，美國海關與邊境保護局（U.S. Customs and Border Protection）稱，這都是「大規模備戰演習」。

川普已沿著美墨邊界部署了將近6000名軍隊，他今天並揚言，將採取更進一步作法。

川普在警告墨西哥前向記者表示：「如果我們發現情況到我們快失控的程度，或有人會受傷，我們將關閉入境口岸一段時間，直到我們再次控制大局為止。」

他說，「整個邊界，我會關閉的是整個邊界」；並說，「墨西哥將無法把他們的汽車賣到美國來」。

（譯者：曹宇帆/核稿：張佑之）

移民 非法入境就非法入境啦

我入到美國機場又咁賴死要移民 有冇人理我？

未得到同意可以入境，咁未得到同意都應該可以做愛，希望啲左膠可以正視下毒撚無得做愛嘅問題。

大種乞衣

有冇香港人組團飛墨西哥?

左膠真喺正仆街。

我行入嚟 你就要俾身分證我

學定西班牙文